美國財政部：川普關切人民幣貶值 考慮下周將中國列為匯率操縱國

【彭博】-- 美國財政部一位高級官員周一表示，川普政府關切人民幣的貶值。與此同時該部正在考慮是否要在定於下周公佈的報告中將中國列為匯率操縱國。

白宮一直在向財長努欽施壓，要其正式給中國貼上匯率操縱國的標籤。過去六個月中，人民幣兌美元重挫了9%，成為亞洲表現最差貨幣之一，引發在中美貿易緊張關係不斷升級之際中國刻意令人民幣走軟的揣測。

報道：川普有法子認定中國為貨幣操縱國 只要選對適用的法令即可

上述高級官員表示，美國正密切關注人民幣，並對其近期的貶值感到關切。不過該官員未進一步詳細解釋。

這位不願公開身份的美國官員在媒體吹風會上回答提問時作出了上述表態。努欽本周將前往印度尼西亞的巴釐島參加國際貨幣基金組織和世界銀行召開的財長和央行行長會議。

美國總統川普曾在7月份的推文中指責中國和歐盟操縱各自的貨幣，稱此舉「在剝奪我們巨大的競爭優勢」。

升又唔得眨又唔得

The Trump administration is concerned about the Chinese yuan’s depreciation as the Treasury Department weighs whether to name China a currency manipulator in a report due out next week, a senior Treasury official said Monday.

Treasury Secretary Steven Mnuchin has faced pressure from the White House to formally designate China a currency manipulator in the report. The yuan has tumbled 9 percent against the dollar in the last six months in one of Asia’s worst performances, raising speculation that China has been deliberately weakening its currency as trade tensions with the U.S. have escalated.

The senior official said the U.S. is closely monitoring the Chinese currency and is concerned about the recent depreciation. The official didn’t provide further elaboration.

The official was responding to a question during a briefing ahead of a visit Mnuchin will make this week to Bali, Indonesia, for a meeting of finance minsters and central bankers under the auspices of the International Monetary Fund and World Bank. The official briefed reporters under condition of anonymity.

President Donald Trump accused China and the European Union of manipulating their currencies in a July tweet, saying the move are “taking away our big competitive edge.”

抵中國死啦

平時自己咪又一樣

真係好正
升就死出口
貶就匯率操縱國

而家侵侵步步嗌將軍

侵侵其實仲有幾多招未出

外交部又要拎錄音機出嚟，好忙

民眾喜迎價格上升

玩到咁大

大把

公開中共高官財產
驅逐中國移民
台灣
南海大軍演
香港關係法

咁有效率

終於找數

找數真漢子

公係我贏字係你輸

下星期

係咪人民幣會大升？

承認台灣是合法一中
Ccp是非法國

班廢老廢中係咪all in 左人民幣
今次大賺啦

我命令美方收回中國貨幣操縱國

希望侵連任成功

直接係台灣開大使館,好似以色列咁既樣

同北韓恢復正常外交,開大使館

印度開新經濟同盟

日本俾佢過新憲法

大撚把子彈, 全部中國都無得還手

侵就係𡃁仔南，刁就係肥屍。
一個就睇銅鑼灣，一個就睇順利邨波地。
不過肥屍成日就覺得可以打到入銅鑼灣

雜大大唯一做錯就係俾侵侵上左台

承認一中一台
取消香港政策法支那最傷

斷交,和台灣建交
確立台灣為唯一一個中國

記得當初好多中國人支持"川普"上台
認為生意佬利字當頭 見錢開眼
只要有錢就可以將美國收為契弟

點知

我覺得一中一台絕啲

玩撚完
好撚多人仔bond 即時仆街

好似鐵達尼號船長下令關上防水閘一樣 無得走

印度中國邊境問題，美國係呢個問題上一直中立，如果印度得到美國支持局勢完全唔同曬。

國際刑警主席都可以就咁消失，美國應該打壓中國人參加世界組織。你中國都打壓台灣得耐。

先攪清楚中華民國跟台灣主權關係
美國從未正式承認台澎主權屬於中國(roc/prc)
當年中美聯防條約 也聲明不涉台灣主權屬於roc

川普都搵夠
做總統都係想千古留名
點會唔想日後比人景仰

仲有越南,南海隨時推番你上去唔准你開發

直接同台灣建交，你吹得佢脹下打又唔夠人打最多斷交

唔識貨幣野，公布左有咩影響

冇記錯侵侵當選有人話過佢將會成為二戰之後最成功既美帝總統，當時好撚多左膠恥笑佢

左一拳右一拳

兌現競選承諾

侵侵

將人仔踢出國際金融體系， 變相把人仔變為廢紙。

侵爺算唔算實現成諾最多既總統？

其實列做匯率操縱國會有乜野實質影響？

列入「匯率操縱國」之貿易夥伴國，美國政府會先給予一年的時間要求貿易夥伴國改善，倘若改善效果不彰，美國政府將禁止：參與美方的採購競標案、要求國際貨幣基金組織 (IMF) 加強監督、拒絕給予私人融資管道等。

在不斷印銀紙的情況下，M2暴增，而又唔比貶值

唯一可預見的是資產價格急貶

貶值就大通漲，救到出口，但樓爆

升貶就出口死，失業

其實係，侵侵的確係利字當頭
不過人哋唔係要你嗰d小恩小惠

如果係堅 買人左仔債券，工具個班 堅係跳得樓

邊到搵出黎

我頭先都係到搵緊

你咁搞法，中共打過台灣點算？

起到機 過到中線算佢贏

呢次我會信侵侵夠膽咁做

支那同雜大大有咁既決心先講

真係打台灣既話就名正言順出兵打支那

應該冇人信侵侵會唔夠膽做

其實都係習大大一聲令下嘅事，（解放軍）

我信解放軍會解決雜大大先

做實事

9月11日，由「水門事件」報導記者Bob Woodward撰寫、披露特朗普總統內幕的新書《恐懼：白宮中的特朗普》（Fear： Trump in the White House）正式發布。新書多次提及中國，還原了特朗普與團隊成員討論中國相關議題時的場景，比如質問財政部長努欽，為何不按照他的意願將中國列為匯率操縱國：「只管去做，就這麼宣布。」

書中第27章描述特朗普在2017年7月20日跟下屬開會的情景，當時擔任白宮首席經濟顧問的科恩斷言，貿易逆差正在促進美國經濟的增長。特朗普則扔出一句：「我不想聽這個，都是胡說！（It's all bullshit!）」在一波爭論之後，特朗普談起了他最喜歡的話題之一：他想對進口鋼鐵、鋁和汽車加徵關稅，想知道為什麼財政部長努欽沒按照他的意願，宣布中國為匯率操縱國。

努欽解釋稱，中國多年前是匯率操縱國，但現在已經不是了。特朗普質問：「你什麼意思？說清楚。只管去做，就這麼宣布。（Just do it. Declare it.）」努欽進一步說明，美國法律明確規定了證明匯率操縱的必要條件，而他無法證明這一點。特朗普還對一些貿易協定抱有怨言，執意認為其他國家都在賺錢，但美國要為此付出代價。

收5厘息人仔bond 既今晚應該訓唔著

之前訪美唔係好fd架咩sosad

對香港有咩影響？

點解嘅

大把 玩到最後凍結高官資產嬴硬

把玩具劍呢？插咗落自己老母個西？

國際刑警主席真係慘 因為你係華人,所以即刻拉你 充公家產,仲要你即刻退位

香港呢張皇牌都未出

有無人可以解釋下即係會點
金融知識水平低

直接開晒D軍艦過去啦 垃圾

侵侵 好多香港人支持你架 唔好唔記得我地

簡單啲 , 人民幣換美元會難左好多

人民幣會唔會貶值？

如果會...

港豬：返大陸飲喜茶 淘寶又平左

講真條友連美國駐以色列大使館都可以話起喺Jerusalem就即刻起
幾個月就搞掂
其它人聲都冇得聲
我相信佢要起嘅話喺台灣起返個都咪話唔得
仲要幾個月就交到貨

之前有人話兩黨輪替
做事無效率喎
又話咩一黨最好
所有工程話做就做 高效率

新office 都起完
改個名就得架喇

忽然好崇拜浸侵

死硬

入定熊等上車啦

【淪負資產】各地樓盤「跳樓減價」 業主破壞售樓處碧桂園最傷
中國會唔會開始衰退

大陸係咁濫發銀紙, 理論上應該睇淡, 反而屈佢要升值, 唔比佢再印, 成個經濟肯定玩完

再加上人仔要升值, 要用好多美金去護盤, 大陸仲邊有咁多美金

擺明玩佢, 侵侵真係好過份

侵侵老細mode講野做野好屈機
唔怪得d政策推得咁快咁準
推唔郁?you are fired

你講邊個？

支持人民弊眨值
你唔係驚美國下話

廢老：返大碌可以再一次去東莞屌平價雞

仲有香港呢個水魚

失業就咩都爆 結論係樓一定爆 之後核爆

咁命正言順 中一發難就玩核彈 地球gg

民間借貸攪死左大量中產
中共仲要仆街都公開話唔受理民間借貸的官司

中共搵人打到班老兵仆街連軍隊基層都得罪埋

根本大把大陸人想起中共啤

瑞典果次明顯動員唔到市民幫手

唔緊要啦 仲有香港 搶完庫房 加重香港稅咪得囉 補返少少血

認真答你

經濟學上有樣野叫 「Beggar-Thy-Neighbor」

就係形容有啲國家透過可控制既貨幣眨值同出入口管控去提升或維持佢既GDP同經濟實力

但係咁做會影響晒全部同佢有經貿往來既國家,令到人地啲國家既GDP同經濟實力受損

所以今次係出師有名

如果列左會點？

蘇聯玩左咁多年
你都未正式開波已經無料
難怪俾人睇唔起 支那狗

蘇聯爸爸有段時間仲勁過美國，世界第一
支那呢？

撚狗咁撚

淨係講下僲公開/凍結高官財產，班友已經瀨撚哂屎

到付仆街
係要用更仆街嘅方法

一年內死得

侵侵 咁撚憎 支國 其實關唔關以前香港班大孖沙搞鳩果單野事?

禁樣搞法分分鐘拍得醒d港豬
所有近中國嘅都死
唔洗直接出手
港豬就睇到邊個先係大佬

一個商人最憎係俾人拎著數
仲要拎緊自己著數黎對付自己
使乜有舊恨，新仇都夠做佢

港元會點？

其實影響有幾大？

侵侵：將軍抽車！

USSR

至少仲有肥平案

取消香港關係法
取消聯系匯率

美軍進駐台灣
同越南租借港口基地

全部美國銀行唔同得大陸做生意啵
洗唔洗call loan收返曬d錢
咁搞真係支爆

西藏新疆都未拎出黎

港幣係咪要脱勾？

私人公司mode捽鳩班政府懶鬼

乜咁多人覺得美國喺港元聯繫匯率係有話事權？

雜種係個好朋友
但忍咗你個技安好耐

嚟料喇

今早cctvb新界有報

港幣掛鉤係$7.8 算唔算操控

美國凍結香港在美資產
港府用乜野接貨？？？？

操控係指隨意控制佢上落

單單逆周期因子，已經夠做

華氏錄音機

全部支那貨45%關稅go go go🤘🤘🤘

掉轉中國都可以話尾國操控貨幣

亮劍了

其實要證明係匯率操縱國本身就有困難, 當對方係獨裁極權國家就更難吧, 你根本搵唔到證據

係就快 仲要等下個禮拜

支那狗成日玩d陰濕招
真係抵撚死

侵幾時跳開心舞黎睇睇

人民幣升值，只可以用外匯儲備頂，但唔係有好多可以咁做

假如列左，中國後果如下：

如果中國被貼上匯率操縱國的標簽，根據法律，美國財政部需與中國啟動雙邊談判，敦促中國說明低估本幣價值的原因，並且就美國總統針對此事採取行動的能力提醒中國。
如果一年後中國繼續實施匯率操縱，那麼懲罰程序就將啟動。美國會將上述爭議提交至國際貨幣基金組織(International Monetary Fund，簡稱IMF)，同時要求美國的海外私人投資公司（Overseas Private Investment Corporation, 簡稱OPIC）不予受理中國的任何項目。

個市

成日話無證據
到底需要啲咩證據去證明支那操控貨幣

其實仲有大把牌，上面已經有人列出，唯一唔明點解唔一次過搞

識得揀時機先將軍

每日中間價設定都唔算證據？不過說到底要睇邊個拳頭硬，邊個依賴邊個多啲

慢慢玩睇住畀好多掙扎好過一次過整死就冇料到

佢當選果日張相不知幾愁, 糊裡糊塗做左美國總統

連登仔明明成日想人仔跌
侵又要佢升

屌, 原來咁多連登仔侵fans 係咁撚唔尊重自己精神領袖

如果佢同普京嘅關係真係好似傳聞中咁樣，咁根本成單嘢就係普京借佢手嚟隊冧支那

又黎看圖作文呀 返去讀多d書啦小朋友

佢唔係要搞死中國, 而係要制衡

利益, 每一步都睇下中共肯釋出幾多比美國

打台灣比8國聯軍滅國都似

其實咩心態既人而家仲會渣呢類投資
平日愛國把口姐，又會有人真心跳落去

你岩，完全係可以試到底線，高招到

換美金資產啦 仲望

係換現金 唔係開美元戶口

佢其實係連登仔既夢想人生

強制結匯真係有可能
不過現階段又早左D

滅國唔會 最多用核武攬炒

香港關係法變到更重要
取消左香港就會同中國一樣

打爆支那。我愛侵侵

重點要manage海外安全地區有銀行戶口
有咩事上黎，香港戶口有外幣資產都無用
拎唔走

當年好多支那仔以為好爽
係到笑美國搵個傻既做總統
結果而家比人打到仆街
最廢就係小學平

貶值出口大呀

大陸狗係一定會令人民幣貶值吸引外資
靠大陸狗國營企業食得屎啦

不過人仔仲有香港condom

可以去邊度開

支狗攻唔到台 軍事實力未夠

中國網民看到吳彥祖投希拉莉，即表示不當他粉絲。

美國總統大選今日投票，希拉莉和特朗普兩大陣營戰情陷入膠着，42歲美籍華裔男星吳彥祖掃到颱風尾，表明將投票給希拉莉，未料卻引起中國網民不滿，他的IG和微博湧進不少抗議聲浪，被罵：「我們支持川普（Donald Trump內地譯名），就是想要看美國沒落」。

吳彥祖日前先是亮出投票單，表示準備履行國民義務投票，粉絲原本多猜測他會投給特朗普，他則親自以英文回覆：「沒關係，我是投給希拉莉的，我非常驚訝這麼多中國人支持特朗普，因為特朗普討厭中國，他甚至想要對中國做出貿易限制。」此一發言讓特朗普支持者不滿，某些中國網民更揚言要抵制他。不過，面對這些罵聲，他僅淡定回應：「你們有權力表達自己的政治觀點，但你們這麼恨我，為甚麼還要來這裡留言？或許你們可以取消追蹤？」吳彥祖稱自己亮出投票單，不是為誰拉票，而是鼓勵大家投票，實現民主的意義。

他日前則在微博晒出一張《荒原2》劇組在愛爾蘭聚餐的大合影，引來網民們圍觀。有網民眼尖發現，照片中不僅有馮德倫，站在吳彥祖旁邊椅子上的大眼捲髮女孩，正是吳彥祖的3歲半女兒吳斐然（Raven）。相中的Raven混血外型，吃東西時呆萌的樣子超級搶鏡。

吳彥祖2010年4月與相戀8年的女友Lisa.S在南非舉行婚禮。3年後，他們迎來了愛情的結晶。吳彥祖的這張合照一出，網民們紛紛表示被男神女兒的顏值驚呆，「強大的基因，是一個小美女」 、「看見阿祖的小公主了，斐然好美膩」！也有網民關心：「我也看到了馮德倫，舒淇在哪呢？」

[

咁彭斯講得岩喇: 支那干預美國大選

關於走G

早年我用BNO 開左~

你支核彈未到
美國就已經幫你轉target 去北京啦
再唔係係日本美軍基地
近近地係中國上空就爆左佢
中國點會夠膽打

海外安全地區有銀行戶口

美國算唔算?

睇你想唔想交美國稅
美國戶口好煩的，成日要填form申報
我會選crs國家

非美國人好似唔使交~

不過其他地方都好既~ 美國話BAN 就BAN

稅唔使交
但你開得個邊人地隨時可以收你新稅
同埋有戶口ofca會查，我公司有唔少客比美國ird煩到要搵人搞

唔好以為人仔一＞港紙一＞美金，擺喺銀行好安全，支／港共顛起上黎所有美金轉番當時等值港紙／人仔俾你，所以，最穩陣係去外國開戶口，或用HSBC 或 Citibank，用global transfer 匯錢（美金）去外國戶口擺，就較安全

支那最勇武就係打自己人, 為啖氣連用核彈將成個鬼國變切爾諾貝爾都在所不惜
所以一講攬炒即係攬住支那人自炒

同理大學生絕食唔同, 佢地面對既係港共/賣港賊, 係同支那共匪一樣無底線既低端賤種所以成本極高效果極低. 而共匪自絕就響道德層面(雖然共匪係無道德但支那都有好人論既大支牙膏會視而不見)去威脅有底線既美國

記得CASH 左都係帶得100K 等值既錢出國~
所以都係射錢走啦~

問題係打過台灣都解決唔到美國佬同你玩將軍。
理論上係傻，即係trump而家用成個美國同你對賭玩身家，但事實上人地又真係惡過你n陪喎。 以前一直玩偷生咁中國人個套啊Q思想你可以work o既。 但而家碰著個癲o既，佢係要同你玩隻抽，或圍毆，擺明打横黎唔同你講癈話。

本來故覺得習種幾靚仔， 但佢近年o既管治真係太on9 , 不講對外， 就對内都十分過激同自大，完全係玩大倒退。

而家就係來直接迫中共自己圍内收佢皮。

其實要推支爆美國佬唔難，明顯係仲未出到最後武力。 唯獨今次最可笑o既係成個大陸好似仲未肯醒， 人地而家同你賭身家，唔係同你玩談判。

人地有數得計，燒光財富仲有科技同軍力，而大陸一旦燒哂人的錢就從此玩完。
最撚慘政治上比美國佬插過手倒台o既國家從來未有過一日好過o既日子。。。

成日諗起個句中國特色的社會主意。
都2018年啦， 其實中共自己都知早就冇哂咩共唔共產，叫口號呢o的柒野根本冇用。
只要個政權扮下野愛惜人民自然大把人愛國，
死撚都要抱住共慘黨呢個臭朵，死牛一便頸，新加坡夠獨裁，又唔見人地搞鳩佢？ 真係賺唔同能你賺撚哂，春袋都未大就學人超英趕美，不過係留名等睇香港點樣陪埋一齊死o者。

一班冇投票權既人抗議人投希拉莉

睇得出上到下都想影響美國大選

我非常驚訝這麼多中國人支持特朗普，因為特朗普討厭中國，他甚至想要對中國做出貿易限制

一早講左
係班友仔唔信之嘛
係都要聽上面之笛
選個生意佬好過政壇老屎忽
呢鋪捉蟲啦
真係天時 地利 人和
美國呢鋪無得輸

仔，聽過西楚霸王未？

其實侵侵都唔係想一開波就玩到支爆既
玩到咁都係支那迫成

呢個可能性係有, 但真係最後一步, 一旦去到呢一步, 其實中港成個經濟都仆晒街, 一齊死啦

佢未必想支爆 但係唔介意支那爆
中共成日諗住美國有利益唔敢郁手
呢啲係歐豬嘅諗法 特別係德國

但係依家美國傾向係一係中共大解放 進而要更多利益
一係搞到你分裂 再另立新王
到時美國一樣可以從中得益
冇話冇咗中共就冇錢搵嘅

請問hsbc and Citibank global transfer 有没有最少要多少錢和收費方面怎樣 ！

反正爆唔爆 都係要大陸開放屎場
美國自已d firm既實力
唔使再搞d咩就可以有好大得益
侵侵好沒

雜總投降正契弟

中國認輸就冇面，唔認輸滅國都似

我覺得要煩既係外國邊個國家方便香港人開戶口

身家冇得轉移去美國

無
無國家接受旅遊簽證去銀行開戶
一係搞生意一係讀書一係移民

因為支那蝗好撚古惑
美帝show hand咁出晒d牌
如果其中一樣有漏洞 , 俾佢走甩就麻煩
慢慢出牌其一係可以睇下佢地有咩反應同古惑招抵抗再一步一步封死
第二捉象棋係一嘢將死對家好玩定慢慢剝光豬好玩 ?

有錢既去私人銀行
香港都開到星加坡分行嘅戶口

提升反台灣地位先係皇道

等睇今個月安倍訪支雜生點幫晉三含 尖閣諸島唔要喇

其實可以再搞中興多一次

HSBC Premier 同 Citigold 嘅話，global transfer 應該冇上限（不過佢會打電話黎了解下你過幾M USD過去做乜），亦不設手續費

非 Premier 和非 Citigold客戶就要每次收費，幾多就唔知喇

話買樓都可能得

HSBC Premier 開美帝戶口可以喺香港 International Banking Centre 代辦， Citi 就好似要親身到美國 branch 先開咗戶口，然後 link 埋各國 Citibank 戶口，就做到 global transfer

列咗又點，中國咁鐘意違背普世價值，咁鐘意玩自己一套
理撚得佢咩匯率操縱國咩，自己定個中國版反列美國入去啦

之後支那口交部會將美國列為匯率操縱國

又贏

兌現競選承諾姐

快d炒左Mnuchink條撚樣喇

呢條友真係中國條針黎

出牌都要慢慢出

俾足時間對手回應

仲唔撚識分邊個莊閒？

成為亞洲表現最差貨幣之一

嬴了

咁玩法 個財長遲早比人fire

浸達成既選舉口號比過去十任總統加埋仲多

冇外資中國玩撚完呀

1.係HSBC開國際戶口
2.買樓

仲要等一年

唔駛咁耐
正式宣佈左之後啲外資同貪官唔雞咁腳走咩
邊會仲等你一年

人民幣爆升
中國又贏

升同跌中國都贏

啱
買樓
仔女，自己讀書
移民
做生意
.....

總之搵個信服嘅理由

翻中國讀書啦

二戰之後又唔敢講， 不過列根之後就應該係

無啦啦讀咩書？